國防部：喜迎中美兩軍合作 美軍不會使用MQ-9無人機襲擊中國

拜登剛當選美中仍緊張 共軍宣布中美兩軍交流
最新更新：2020/11/11 16:33

（中央社記者邱國強北京11日電）美中關係仍處緊張之際，中國國防部下午宣布，「2020中美兩軍人道主義救援減災研討交流活動」今天起在南京、夏威夷以視訊方式舉行3天。這是美中軍方近來難得一見的交流活動。

拜登（Joe Biden）日前才自行宣布當選美國總統，中國國防部即宣布這項交流活動，引起外界聯想。但中國國防部透過官網表示，這一交流活動是根據「中美兩軍年度交往計畫」，且經雙方商定而舉行。

中國國防部指出，雙方藉由這項交流活動，將圍繞軍隊參加抗洪搶險、防抗颱風、2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情防控，以及軍民合作等多個課題，展開為期3天的交流，目的是分享兩軍「人道主義救援減災經驗」。

根據中國國防部說法，這是中美兩軍在「人道主義救援減災交流機制」下，舉行的第16次研討交流。

中國國防部發言人吳謙10月29日表示，中美軍方高層曾於10月20日通電話，同意加強溝通管控分歧。同時，中美兩軍10月28至29日並舉行「危機溝通工作組」視訊會議。

吳謙還表示，美國時任國防部長艾斯培（Mark Esper）還針對外傳美軍恐使用MQ-9無人機襲擊中國占領的南海島礁、製造「十月驚奇」一事，透過軍事外交管道澄清，指有關報導與事實不符，美方無意對中國製造軍事危機。（編輯：繆宗翰）1091111

MQ-9無人機

但Esper比Trump炒咗呢

炸你老母閪呀

美國時任國防部長艾斯培（Mark Esper）還針對外傳美軍恐使用MQ-9無人機襲擊中國占領的南海島礁、製造「十月驚奇」一事，透過軍事外交管道澄清，指有關報導與事實不符，美方無意對中國製造軍事危機

正因為咁
Trump先炒左佢

oh say can you see

中國話武漢肺炎係美軍播毒喎？美軍集體失憶呀

川普9日突然透過推特宣布開除美國國防部長艾斯培（Mark Esper），由特種部隊出身的國家反恐中心米勒（Christopher C. Miller）暫代國防部長一職。

將接任美國國防部長的米勒出身於美國陸軍「綠扁帽」（Green Beret）特種部隊，在軍中服役長達31年，2001年和2003年曾在阿富汗和伊拉克駐點。

視訊方式

點樣先可以由軍人升到國防部長，又一個傳奇

已退役

台灣買咗MQ9喎, 美軍唔用, 橋段咁熟悉嘅

吳謙還表示，美國時任國防部長艾斯培（Mark Esper）還針對外傳美軍恐使用MQ-9無人機襲擊中國占領的南海島礁、製造「十月驚奇」一事，透過軍事外交管道澄清，指有關報導與事實不符，美方無意對中國製造軍事危機。

任務交俾台灣

南海呢排好靜⋯⋯

其實mq9同其他國家既無人機對比有咩咁特別？

時任????Fake news

臂章都整埋喇wo老細

有聲

仲有得膠流